Google在台推「職缺搜尋」 著重人才培訓

Google智慧台灣計劃繼續延伸，今宣布推出中文版Google職缺搜尋功能。廖家葆攝

Google今(27)日宣布2019年「智慧台灣計劃」，繼續就人才、經濟、生態系三大面向邁進，Google台灣總經理陳俊廷表示，過去一年智慧台灣計劃目標全數達成，包括5000名AI人才、5萬名數位行銷人才的培訓，並履行將Pixel手機、Google語音助理帶來台灣的承諾，近期還在台灣完成亞洲首宗的再生資源交易，興建能讓台灣團隊雙倍成長空間的辦公園區。

結盟人力銀行推職缺搜尋

與人才較相關的，Google搜尋即日起將加入全中文化的「職缺搜尋服務」(jobs on Google Search)，透過優化的搜尋體驗、簡單的介面幫助更多求職者與企業媒合，Google職缺搜尋服務提供多達數十萬個工作職缺，與104人力銀行、1111人力銀行、518人力銀行、yes123求職網，以及海外的Linkedin、、MichaelPage等合作，未來雇主/企業也能將求職內容整合到Google搜尋當中。

只要搜尋關鍵字如「工程師 職缺」Google搜尋就能偵測到用戶語意、顯示職缺頁面，與一般搜尋作區隔，Google職缺搜尋具有三大功能，尋找周邊相關職缺、客製化篩選工具、儲存職缺搜尋結果與訂閱求職的快訊。但它畢竟是搜尋的延伸，像是Google航班(Google Flight)那樣，申請職缺仍要連接到外部人力銀行網站。

資助非營利組織扶持弱勢學生

Google針對過去智慧台灣計劃未提及的「社會關懷、數位落差」，專案，由均一平台教育基金會獲得100萬美元挹注，以科技力量幫助台灣100萬名國中小學生消弭學系資源落差，均一教育平台將利用AI驅動的STEM(科學、科技、工程、數學)平台擴大輔助教學系統規模，提供符合國中百位教師，幫助學習資源較不足、或學系進度緩慢的弱勢學生複習、預習課程。

均一教育平台教育基金會董事長暨執行長呂冠緯表示，2012年台灣學生數學程度前10%與最後10%的落差為全球最大，代表教育不公平的現象，的幫助將以科技讓孩子擁有最適合的學習節奏，透過1萬支教學影片、4萬個互動學習題、100名非營利組織教師，來豐富弱勢學生的學習資源。呂冠緯指出，教育比科技跑得慢，除了科技幫助課輔，也需要以「生命影響生命」陪伴孩子學習。

打造共榮生態系推動媒體創新

而在經濟領域，Google更與台灣經濟研究院合作發布《台灣企業跨境關鍵報告》，透過數據分析位企業前進東南亞提出策略分析與布局建議，報告中針對5個東南亞國家、4個產業(科技、電商、旅遊、遊戲)進行剖析洞察，Google認為出口策略應結合科技與智慧化，廠商需更重視使用者體驗，針對自身服務、產品進行設計與製造。

生態系方面，自Google智慧助理中文版登台後備受使用者喜愛，Google台灣總經理陳俊廷分享，在中文版上線後使用者達到12倍成長，透過Actions on Google開發者平台、打造「共榮」生態系，未來更多App將與Google智慧助理連結，目前Action on Google以支援KKBOX、MyMusic、Bus+、愛料理等合作夥伴的App，只要透過Google助理說出相關指令就能連結到便利的服務。

陳俊廷表示，媒體也是Google希望能協助的對象，在去年的智慧台灣計劃中，Google新聞實驗室為台灣新聞從業人員、傳播學院師生提供「事實查核」訓練，並持續與相關非營利組織保持互動，同時，Google News Initiative(GNI)這項全球計劃的推行，幫助台灣媒體對動新聞創新，進而得到直接獲益的機會。（廖家葆／台北報導）

Google職缺搜尋(jobs on Google Search)，以簡單介面與人力銀行整合來幫助求職者。

Google職缺搜尋能偵測用戶語意，搜尋「工程師 職缺」與「工程師」的結果將有所不同。

Google職缺搜尋可設定篩選，如地點、張貼日期與雇主。手機截圖

用戶可針對感興趣的工作設定快訊訂閱。記者合成

可從Google職缺搜尋連結到人力銀行，但申請職缺仍得在其他平台進行。手機截圖

Google職缺搜尋上的工作可儲存。手機截圖

Google職缺搜尋與台灣、海外多家人力銀行合作。

「人才」是Google智慧台灣計劃重要的一環，Google台灣總經理陳俊廷（中）、Google台灣與香港行銷副總經歷利啟正（左）宣布多項成果與計劃。

屌咩十居其九都係agent工 點搵